%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%
%% Dokumentace k projektu pro předmět ITU, 2013
%% Jednoduchý správce oken
%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[12pt,a4paper,titlepage,final]{article}

% matika
\usepackage[tbtags]{amsmath}
% cestina a fonty
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[IL2]{fontenc}	% aby se text dal z PDF lehce kopírovat s diakritikou
% balicky pro odkazy
\usepackage[bookmarksopen,colorlinks,plainpages=false,urlcolor=blue,unicode]{hyperref}
\usepackage{url}
% obrazky
\usepackage[dvipdf]{graphicx}
\usepackage{float}
% velikost stranky
\usepackage[top=3.5cm, left=2.5cm, text={17cm, 24cm}, ignorefoot]{geometry}
% \usepackage{lscape}

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% titulní strana

\input{title.tex}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% obsah
\pagestyle{plain}
\pagenumbering{roman}
\setcounter{page}{1}
\tableofcontents

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% textova zprava
\newpage
\pagestyle{plain}
\pagenumbering{arabic}
\setcounter{page}{1}

% Do dokumentace (na rozdíl od prezentace) uveďte vše, co se týká vypracování projektu, jeho implementace a testování. Dokumentujte informační zdroje, ze kterých bylo čerpáno při řešení, vlastní myšlenky a přínos. Nepopisujte všeobecně známé věci a triviality. Podrobně vyjmenujte použité knihovny ve Vašem řešení a postup při jejich kompilaci s Vaší implementací. 

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Úvod} \label{uvod}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

V této práci je řešena implementace a testování inovativního správce oken ``gawm''.
Jedná se o kompozitní správce oken pro grafické prostředí X, který umožňuje pracovat s okny v nekonečně velkém prostoru, po kterém se uživatel může pohybovat ve stylu CADových systémů a strategických her.

Cílem je přinést inovativní způsob práce s okny, umožňující pracovat s velkým množstvím oken bez potřeby abstraktní představy minimalizace nebo virtuálních ploch.

Jako každý správce oken umožňuje okna přesouvat, jejich minimalizaci se ale snaží nahradit konceptem virtuálních ploch, který je ale zbaven striktního rozdělení prostoru oken na jednotlivé virtuální plochy - okna leží na nekonečné ploše, jejíž výřez se uživateli zobrazuje a v kterém se může volně pohybovat a zoomovat pro dosažení maximální orientace v oknech.

Přebourává tak koncept virtuálních ploch podobným způsobem jakým aplikace 280slides.com přebourává koncept slidů prezentace.
Uživatel se po ploše pohybuje ve stylu CAD systémů, tažením myší po volné ploše, nebo ve stylu Real time strategy, umístěním kurzoru myši na hranu obrazovky.

Přidanou hodnotou aplikace může být možnost pracovat i se zmenšenými okny na odzoomované ploše.
Na rozdíl od náhledů aplikací známých například z Gnome Shell tak umožňuje s aplikacemi pracovat aniž by bylo nutné opustit režim náhledů (který je zde právě nahrazen prostým odzoomováním) a vyřešit tak i problémy s obtížným drag-and-drop mezi aplikacemi na různých virtuálních plochách.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Implementace}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Projekt je implementován za pomocí knihovny Xlib a OpenGL (nebyly požity žádné frameworky jako Clutter nebo Qt).
Na rozdíl od knihovny OpenGL bylo nutné knihovnu Xlib nastudovat, protože s ní nikdo neměl zkušenosti.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Testování}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Popsaný správce oken má za cíl přinést styl práce z průmyslem prověřených CADových aplikací a intuitivní principy osvědčené v herním průmyslu do prostředí správy oken.
Hlavní cílovou skupinou jsou tak lidé zvyklí pracovat s CADovými systémy a podobnými aplikacemi a (současní a bývalí) hráči strategických her.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Závěr} \label{zaver}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% seznam citované literatury: každá položka je definována příkazem
% \bibitem{xyz}, kde xyz je identifikátor citace (v textu použij: \cite[poznámka]{xyz})
\begin{thebibliography}{1}

\bibitem{Xlib}
\href{http://tronche.com/gui/x/xlib/}{Xlib} \newline
\href{http://tronche.com/gui/x/xlib/}{\nolinkurl{http://tronche.com/gui/x/xlib/}}

\end{thebibliography}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% přílohy
%\pagebreak
%\appendix

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\section{Příloha: Něco}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{document}
